---
title: Chiptuning
page_content:
  -
    type: white_background
    rich_content:
      -
        type: text
        text: |
          <h2><strong>Wat is chiptuning?</strong></h2><p>Met chiptuning stellen we het motormanagement van uw auto ideaal af waardoor een prestatieverbetering mogelijk is. We doen eigenlijk wat de autofabrikant ook doet: de auto programmeren om een bepaald vermogen te leveren.&nbsp;</p><p>Bij moderne automotoren wordt het vermogen voornamelijk
          bepaald door de elektronica. Zo is de huidige Volkswagen Transporter leverbaar
          met een 2.0 liter TDI motor. Deze levert afhankelijk van de uitvoering 84PK,
          102PK, 114PK of 140PK. Het is dezelfde motor die is geprogrammeerd om
          verschillende vermogens te leveren. Bij Transtune kunnen we deze motor in elke
          uitvoering probleemloos naar 180PK brengen.&nbsp;<br></p><h2><strong>Is chiptuning schadelijk voor de motor?</strong><br></h2><p>Bij Transtune in
          Brabant is chiptuning gegarandeerd <em>niet</em> schadelijk voor de motor. We
          blijven namelijk altijd binnen de maximale belasting van een automotor. Daarom
          is het mogelijk meer vermogen uit je auto te halen zonder schade te
          veroorzaken. &nbsp;<br>Voordat we aan de slag gaan voeren we overigens altijd een
          nulmeting uit. Dat betekent dat we de auto eerst controleren op foutcodes.
          Daarna voeren we een eerste meting uit op de testbank om te controleren hoe de
          motor presteert, en of deze zijn fabriekswaardes behaalt. Is dat niet het
          geval, bijvoorbeeld door een versleten turbo, dan zullen wij dat vooraf
          ontdekken.&nbsp;<br></p><h2><strong>VAG tuning</strong></h2><p>Transtune is specialist in VAG tuning (Volkswagen, Audi, Skoda, Seat, Porsche) maar ook met andere automerken kunt u er terecht waaronder BMW en Mercedes-Benz Kwaliteit staat voorop benadrukt Harm van Bussel: “Je krijgt bij ons altijd het warme water. Dus geen slap aftreksel van een vaag softwarepakket, maar altijd maatwerk. Met een auto die perfect is afgesteld op onze 4x4 vermogenstestbank.”</p>
      -
        type: simple_image
        simple_image: /assets/img/dsc_0568.jpg
      -
        type: text
        text: '<h2><br></h2>'
  -
    type: blue_background
    rich_content:
      -
        type: text
        text: |
          <h2><strong>De voordelen van chiptuning</strong></h2><p>Je auto laten chippen heeft meerdere voordelen. Dit is
          afhankelijk van de reden waarom je een auto wilt tunen: meer vermogen of
          brandstofbesparing.<br></p><ul><li>Meer
               vermogen uit je auto en meer veiligheid </li></ul><p>Met chiptuning is een prestatieverbetering haalbaar van 20
          tot 40 procent op het gebied van koppel en vermogen. Het gaat dan altijd om
          turbomotoren. Bij atmosferische motoren (dus zonder turbo) is het effect van
          chiptuning erg klein. Het resultaat na tuning is een auto die aanmerkelijk
          soepeler loopt en gretiger reageert op het gaspedaal. En er is meer benadrukt
          Harm: “Wat ik daarnaast net zo belangrijk vind is het stukje veiligheid. Je
          auto laten chippen maakt deze niet alleen vlotter, het is ook veiliger omdat
          bijvoorbeeld een inhaalmanoeuvre veel minder tijd kost.”</p><ul><li>Zuiniger
               rijden</li></ul><p>Chiptuning is een medaille met twee kanten, want je kan er
          ook zuiniger mee rijden. Dit is het zogenaamde eco tuning waarbij we de auto zo
          programmeren dat deze het meest efficiënt omgaat met brandstof. Uiteraard hangt
          het brandstofgebruik vooral af van het rijgedrag van de bestuurder, maar bij
          een normale rijstijl is een brandstofbesparing mogelijk tussen 5 en 20 procent.
          Wie veel kilometers rijdt gaat dus zeker geld besparen met eco tuning!&nbsp;</p><p><strong>Meer dan 'soft tune'</strong> </p><p>Ook voor autoliefhebbers die een stapje verder willen gaan
          dan een 'soft tune' heeft Transtune de kennis en kunde in huis om dit te
          realiseren. We hebben het dan over het upgraden van de hardware, waaronder het
          in- en uitlaatsysteem en de bougies. Ook is het mogelijk om grotere turbo's en
          zelfs methanol brandstofsystemen te installeren.&nbsp;</p><h2><strong>Automatische transmissie tunen</strong></h2><p>Een vermogensupgrade van uw auto bij Transtune gebeurt
          altijd binnen de technisch specificaties van de autofabrikant. Met andere
          woorden: de motor en aandrijving hoeven niet te worden aangepast. Alleen in
          specifieke gevallen kan het nodig zijn om ook de hardware of software van de
          automatische transmissie te tunen. Zo kunnen we bijvoorbeeld de
          koppelbegrenzing verwijderen, zodat de versnellingsbak het extra motorkoppel
          kan verwerken.</p><p>&nbsp;<br></p><p>Uniek in Nederland is dat we bij Transtune ook dual clutch
          automaatbakken verzwaren. Dit zijn onder andere automatische transmissies met
          een dubbele koppeling van Volkswagen/Audi (DSG), BMW/Mercedes (DCT), Porsche
          (PDK) en zelfs Lamborghini (LDF).&nbsp;</p><h2><strong>Wat zijn de kosten voor chiptuning?</strong></h2><ol><li>Om de kosten voor uw auto in te zien selecteert u het merk, model, generatie en type auto in de infobox bovenaan deze pagina.</li><li>Kies 'Chiptuning stage 1 ' of 'Chiptuning stage 1 plus'</li><li>Selecteer de door u gewenste opties en overige werkzaamheden
          voor een totaalprijs</li></ol><p><br></p><h3><strong>Hierna kunt u een afspraak inplannen bij Transtune in
          Deurne. U bent van harte welkom!</strong></h3>
      -
        type: simple_image
        simple_image: /assets/img/transtune_bas_fransen_22.jpg
      -
        type: text
        text: '<p><br></p><p><strong>Wij chiptunen de volgende merken:</strong><br></p><p><a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/alpina">Alpina</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/audi">Audi</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/bmw">BMW</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/bentley">Bentley</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/ferrari">Ferrari</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/jaguar">Jaguar</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/lamborghini">Lamborghini</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/land-rover">Landrover</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/maserati">Maserati</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/mclaren">McLaren</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/mercedes-benz">Mercedes-Benz</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/mini">Mini</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/porsche">Porsche</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/seat">Seat</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/skoda">Skoda</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/volkswagen">Volkswagen</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/chiptuning/cars/volvo">Volvo</a></p>'
hero-img: /assets/img/transtune_bas_fransen_36.jpg
banner_size: is-large
subtitle: 'SELECTEER UW TYPE AUTO, U ZIET DIRECT DE BEHAALDE VERMOGENSWINST EN DE PRIJS VOOR UW TUNING'
has_cta: true
cta_title: 'Wilt u ook meer uit uw auto halen?'
cta_subtitle: 'Gebruik onze offerte module en maak snel een afspraak!'
cta_link: 86fb6f66-7bf1-4401-8d78-f6129229b80d
cta_text: 'Meer informatie'
is_hidden: false
selector: chiptuning
seo:
  title: 'Chiptuning Volledig Op Maat - Meer Vermogen voor uw Auto - Transtune'
  description: 'Ervaar Chiptuning bij Transtune. Geen standaard pakket. Wij leveren altijd maatwerk voor uw auto! Haal het maximale uit uw auto -> Chippen door Transtune'
  image: /assets/img/transtune-autotuning.jpeg
  priority: '1.0'
fieldset: default
id: 27a12bf3-70c7-4a3b-8954-3b41c0d19ecd
---
<p>Bij Transtune geloven we in chiptuning op maat. We werken dus niet met een standaard softwarepakket. In plaats daarvan schrijven we specifieke tuningsoftware speciaal voor uw auto om veilig meer pk's en koppel uit de motor te halen. Het resultaat: een betrouwbare auto met extra souplesse, en vooral een auto die heel lekker rijdt!
</p>